# Google Speech Recognition #

* 作者: Mesar Hameed, Beqa Gozalishvili, Noelia Ruiz Martínez, NVDA
  contributors.
* Download [stable version][1]
* Download [development version][2]

このアドオンにより、わずかなキー操作だけで音声認識を使ってテキストを入力できます。

## 使い方 ##

* NVDAメニューから、このアドオンの設定ダイアログを開きます。
* 言語のリストから入力に使いたい言語を探してチェックありにして、最後にOKを押してください。
* 少なくとも1種類の言語が選択されていなくてはなりません。
* 例えば英語、フランス語、ドイツ語、などです。
* 音声認識の準備ができたので、ブラウザのエディットフィールドやテキスト文書の編集ウィンドウなどに移動してください。
* NVDA+y を押すと入力に使う言語が切り替わります。あらかじめ有効にした言語だけが選択の対象です。
* 音声入力を開始するには、NVDA+Shift+g を押してください。高いブザーの音が聞こえます。
* 選択した言語でコンピューターのマイクに向かってしゃべってください。
* 音声入力を終了するには、同じショートカットキーをもう一度押します。こんどは低いブザーの音が聞こえます。
注意：終了の操作をしないと、10秒後に自動的に終了します。
喋り終わったらなるべく早く終了のキー操作をしたほうが音声認識の性能がよくなります。
* 音声はGoogleの音声認識サービスに送信され、結果が返ってきたらNVDAが通知します。
* 認識結果が正しければ、確定の操作 NVDA+g を押してください。カーソル位置にその文字が書き込まれます。
* 音声認識結果が間違っていたら、音声入力の開始からやり直してください。長い文章は短く区切って言い直したほうがよいでしょう。
* 別の言語で入力をしたいときは、言語の切り替えをしてから、音声入力を開始してください。

## キー操作 ##

* NVDA+Shift+g 録音の開始と終了
* NVDA+g 認識結果の確定
* NVDA+y 言語の切り替え

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr-dev
